一人一個老豆老母煮過嘅奇怪菜式

我先 話說宜家老豆退左休，所以基本上晚飯係佢煮，但佢以前冇咩煮過飯，所以成日煮啲配撘好奇怪嘅餸。。。

Eg：蕃茄炒豆腐，蕃茄炒冬菇，洋蔥炒洋蔥

Btw都要多謝老豆煮飯，有住家飯食好幸福

粗鹽炒飯 䣓夜菜（唔理係咩 都炒埋做一碟）

姐係食得嘅廚餘

豉油朱古力

咩味

魚蛋雞翼湯

洋蔥炒洋蔥？

花奶雞翼 可樂雞翼

齋洋蔥，咩都冇

咁咪炒洋蔥囉 咩叫洋蔥炒洋蔥

又係月經post

咁正常都會配下啲肉絲卦

我老豆都退左休
試過整果皮蒸鮑魚蒸左成個鐘硬哂
蒸出面買返黎既煎釀三寶
燒賣紫菜湯

但越睇越過癮

我老母都試過

榴槤湯

嘩呢個........

辛苦你喇

蒸水蛋（雞蛋加鹹蛋）加臘腸
好鹹

係有可樂雞翼嫁

雞翼魚蛋湯

我屋企都試過幾好味

洋蔥炒洋蔥係咩玩法

Btw 係茶餐廳食過牛柳炒牛肉
自製過飯團包飯

可樂炒飯

試一次夠啦
鹹到我一路食一路飲水

燒賣紫菜 湯

你地屋企會唔會加蕃薯落去煮飯？我屋企會咁做，但我唔中意食 乜咁樣健康啲咩⋯⋯

咁d飯咪淋曬

咁咪好甜

係咪想你吸收多d纖維
等你去廁所容易d

咁可能係

有！！啲飯會好甜喎

會啊 我覺得幾好食

但唔會食太多澱粉質咩

肉醬意粉+菜心
放埋一齊好奇怪

除左蝦醬之外，菜撈醬都好噁心

西蘭花炒西蘭花

呢個好正常喎⋯不過出左水先炒好食啲

會蕃薯煲粥，甜甜地有咬口，又幾過癮

仲有就係人地蕃茄炒蛋，佢就整完蕃茄煎隻蛋係面

可樂雞翼先好食

人地餐廳就羅宋湯煮公仔麵
我老母用中式青紅蘿蔔湯+公仔麵冬菜味包粉一齊煮

隔夜燒鴨配出前一丁

我屋企都試過攞公仔麵包粉煮白茄子，好撚難食，唔知點解拎出尼係有陣屎味

蕃茄蛋湯
將琴晚食淨嘅餸炒冷飯再加水
佢話哩啲叫湯飯喎

檸檬茶燴牛丸義大利飯

馬騮腦

仲有浸完冬菇加水煮做湯 入面仲有冬菇"丁"，話食得唔好哂.....

有fd老母用腐乳煲湯

芒果炒雞柳 不過真係幾好食

其實榴連雞湯好好飲 認真

唉，老母整野好難食，搞到我成日煮麵食，之後佢又發老脾話唔食佢煮既野。

一講話難食就發脾氣話唔煮 所以為左有飯食都係唔講

豆腐肉餅
但食落又唔太差

魚蛋燒賣紫菜蕃茄雞蛋湯

好食喎

自己呀媽好安全，講人地老母

青紅羅白煲牛尾，紅羅白變白羅白

炸魚淋士多啤梨醬，但條魚內臟未去，士多啤梨醬真係抹麵包果類，甜到呢

前女友女友，蜜瓜煲杞子（廷）菜湯，又甜又咸，走左果時忍唔住係樓下公廁嘔曬成餐

呀姨煮，豉椒抄芽菜，但豉椒好明顯多過芽菜，好似成碟炭上

我呀婆先利害，話煲魚粥俾我食，成條掉落去煲，連魚頭

見到碗粥有鱗片啦，個魚頭連骨浮係到，d魚肉散曬，我果刻諗，呀婆你好憎我呀，

舅父見我冇郁到，就親呀婆落左去開鋪幫我倒左佢，炒個飯我食，

二舅父煮飯好好食

巴打屋企有褔建人？

清蒸紅蘿蔔絲 配菜當主菜

你照食？

味都唔洗調，蕃薯粥好食

做樣食幾啖都要啦

諗起墊魚生嘅蘿蔔絲...

我老竇唔識煮野食 試過叮熱杯橙汁俾我飲

我屋企都會 因為係福建人 我覺得好好食

潮州人呢到

芝麻煲飯

蓮藕湯梅菜肉餅出前一丁

呀媽係四川人，佢話佢鄉下都係咁整

老母都煲過 但佢成個殻倒入去 煲 人地用內殻嫁 屌
諗起都想嘔

我屋企係福建人啊
都係咁煮

番茄煮麥樂雞（隔夜）
麥樂雞炒飯

好細個個陣
阿媽試過加D米線落D老火藥材湯到
條條米線都索哂D藥材味
勁難食！！！
諗起都想嘔！

細個老豆試過香蕉抄蟹

啲菜成日唔落鹽，以為加豉油就有味，啲菜一出水就冇哂啲鼓油，佢就話咁樣健康啲，咁樣不如唔好炒，直接食啦

冬菇丁同水先香 唔撚識食既細蚊仔

炒 個畫面一定好撚噁心

月餅粥

好正常

儲左幾耐食唔哂嘅月餅呀 冰皮定傳統

西瓜撈冷飯撈水
哈蜜瓜撈瘦肉
有一次食到番鹼味的肉餅，唔知佢點做到，至今仲係不解之迷

見過有人西瓜煲湯，好似話消暑解渴

腐乳矮瓜

我媽鍾意將食剩嘅魯味同啲加工肉類攞去煲湯，例如：
kfc節瓜湯
魯水鴨潺菜湯
蕃茄黑椒火腿湯(唔係金華火腿，係凍食嗰啲黑椒味火腿片)

清淡嘅湯底加上濃郁嘅加工肉味⋯⋯

係有呢樣野

大家會唔會驚比煮果個鬧唔敢話難食

我唔知我呀媽點煲
聞落去係榴槤味 飲落去係咸雞湯再加d奇怪味（黎自榴槤）諗起都想嘔 個時飲左半啖
利申 本身好鍾意食榴槤

會呀

蟹柳炒蛋
蟹柳係琴晚食剩
其實係咪好正常

營多撈當湯麵煮

聽落幾好味

直接鬧 之後唔食自己煮公仔麵

飲過榴槤核煲嘅湯，好似話有益

感覺幾正 不過未試過

我全家都識煮，反而係有時候我懶
自己一個人時候求其落廚
諗住整咗乜都好，自己食鬼咗就冇事

結果：
叉燒炒飯，嚴格嚟講應該係飯炒叉燒
因為炒完出嚟發現叉燒粒仲多過飯....

冇茄汁冇番茄嘅番茄牛河
整完奇怪點解冇番茄味但酸酸哋
問番屋企人先知包牛肉原來準備丟
過曬期，所以酸嘅....

諗下d核點黎

多數老母都會直接屌佢，我慳返唔洗講

呢樣先係最核突，雖然知道佢有洗乾淨

究竟係咩心態 係咪上一代嘅偏方

我試過食到啲米未熟，之後本能反應話：未熟喎
老母即刻黑哂面：唔好食囉唔熟！倒哂佢囉

我娘親好鍾意睇肥媽 黃淑儀教煮飯，咁啱佢地其中一個講榴槤核煲湯對身體好

做唔出 就算走去煮公仔麵都做唔出
一諗到佢做野咁辛苦 又要煮埋飯
花咁多心機去整餐飯
就算幾難食 一鑊熟都好
點都會食哂佢 唔想老母唔開心

唔講以為係方太教煮餸

我一世人食咁多佢煮既野 唯一一樣一啖都食唔落既就係榴槤湯 飲多啖都覺得自己會嘔出黎

腸仔煲湯

佢仲開心啊 唔洗煩要煮比我 而家煮飯次數極少 除非我家姐返屋企食 不過佢都會有時會反省下自己煮得咁差 [pink]](諗返起細個果時佢煮得幾好食 而家差晒)[/pink

有次老豆係aeon 買左好多三文魚，咁岩屋企得返一罐茄汁焗豆，之後諗都冇諗將兩樣野炒埋一碟，煮緊個時已經好撚大陣腥味 食左一啖之後忍唔住吐返出黎，成碟飯倒晒

呢個我同老母講可能match 既，佢煮左我都覺得ok好食
豆腐豬肉碎蒸蛋
呢個我自己諗出黎，眾多港女食完實like，食完唔同你上床我cut J
北海道牛乳、芝士、忌廉、牛油、滑蛋、炒海鮮肉醬意粉

花膠海參粥
之前九大簋，浸多左花膠同海參。
第二日 阿媽拎左去煲粥， 唔知佢煲左幾耐
成煲粥勁膠 , 一"petpet" 咁， 仲要個煲洗得唔乾淨， 成煲粥紫色。

梅菜扣肉炒西芹 勁唔夾 蹝哂啲扣肉
欖菜蒸盲曹,無薑蔥咪就咁豉油贊滾油算囉

雞蛋湯
炒左隻蛋放落熱水到 完

召喚麥皮烏冬

牛鞭牛歡喜牛波子大集會

屌我呀媽都試過 佢係睇肥媽學
明明我勁鍾意食榴槤 都覺得好撚難飲
唯一一次難食到唔食媽媽整既野

蕃茄炒豆腐都叫怪？

唔撚係掛

But 老豆幾十年廚師 餐餐都好味

我覺得自己好幸福 老媽子煮咩都咁好味

阿媽識整野食真係好幸福

我屋企都好撚鍾意洋蔥炒洋蔥

巴打我同你一樣
我呀媽又係鍾意放蕃薯
有時仲會放南瓜同埋芋頭
食到落口其實好乾有時真係頂唔順

應該係屋企兩老都識整好野食先係幸福

何方妖孽

好嘔心

番薯飯同栗子飯好食啵 屋企好鐘意極 我好鐘意食

我娘親都會，有時就會用番薯乾

檸檬咖喱薯仔炆雞翼

點解要加檸檬

鼓油排骨蒸蛋

屌係咪嘔吐物

老母將煲完湯d花旗參片加肉之後當肉餅咁煎

青豆水餃

雪梨雞翼 無其它調味料 話健康

三文魚隔夜菜芯切碎用嚟蒸蛋
腥撚到仆街

屌我老豆都係
佢仲用隔夜，酸到扑街

芽菜炒銀芽

黑木耳蛋湯

豬肉炒廚師腸，(肉炒肉
蘋果炒薯仔(個色好似，分唔到
蟲草花炒豬肉，
冬菇炒草菇
豆腐炆豆卜
老母

煎蛋湯 啲煎蛋係湯面上面浮

朱古力臘腸炒飯

呢個好撚正係你唔識食

呢個好笑

好似仲教過荔枝炆雞 我娘親又真係跟住煮

阿媽煮既斑蘭葉腌雞

Hurk肉

呢個笑咗出聲
個樣叫咗幅射咁
但唔講樣個味如何 感覺應該似幾香嘅香料雞
定巴打連放入口嘅勇氣都冇

阿媽煮過素魚趐炒蛋
無味得黎d假趐又一條條塑膠咁
成碟野趐還趐 蛋還蛋

賣相唔錯

味道如何

佢拎出黎個陣我爆左句乜撚野黎
其實味同平時d煎雞翼差唔多，係有陣斑蘭香味
不過腌得綠得濟，阿媽煮個陣連佢都唔知熟未

係咁樣
食落都ok
唔會話好難食

點解唔係剪碎啲蟹柳先

agger
見到上面d餸真係唔知點食咁多年

紅豆腰豆炒蛋
砂糖蒸雞翼

水煮老母麵

芝士焗豬腳薑

豉汁蒸橙
椒絲腐乳西瓜

試過整雪碧雞翼同芬達雞翼

梅菜蕃茄炒蛋

睇張圖爆笑左出聲

係 d雞我以為菜黎

點解你地D 老豆老母咁有創意
佢地自己煮完會唔會食返?有咩食評呢?

唔係老母
但回鍋肉廚師腸菜芯湯

伯友都算好野
明明呢幾味互相換一換啲料就可以正正常常
例如蘋果炒豬肉
草菇炒廚師腸咁

肉絲炒百合
啲百合食落口真係好怪

但係呀媽煮野幾好食

痴撚線啲雞翠綠色

呢個真係睇幾多次都依然覺得好撚恐怖

突然覺得自己好幸福 多謝老母

苦瓜炆涼瓜

以為係西蘭花望撚咗勁耐雞係邊

我都搵左好耐啲雞係邊

極邪惡住家製暖心豬腳薑

隱世，有無加紫薯？

唔係多得隻雞翼尖真係差d 認唔到

一開始以為將啲雞切到一個個圈咁好心機 仲諗緊有乜野伏 點知原來上面果堆先係

買完豪大大
之後加西檸汁當西檸雞

老母就冇咩奇怪菜式
但係呀嫲就煲咩湯都要落豉油調味 重要幾重手
所以次次煲湯都好深色同好撚咸

有乜問題

細個嗰陣
老竇用蜆，鹹牛肉加芝士整「湯意粉」

我見識少，想象唔到榴蓮點整湯，本身已經半漿狀

豉椒橙皮

今晚出街食 謝天謝地

印尼蝦片炒菜心

近年我老母食素，
但我唔食肉會唔舒服，
所以佢煮埋我飯時係唔會試味，
次次都好撚難食
叫佢唔好煮埋我就發晒脾氣話連飯都唔想陪佢食，
生個仔有咩春用
救命

望左好耐先知綠色果堆係雞，仲以為係西蘭花

響鈴大雜燴
自己起底睇

唔係好奇怪
但只係辣到全家冇人食到嘅水煮豆芽

仲以為你阿媽咁好心機將D雞切圈配西蘭花

呢個睇落好正, 撈飯一流

睇完我覺得自己真係好幸福

正呀呢個，你張相係變左湯

油炸鬼蒸蛋算唔算

豉椒炒蜆肉油炸鬼

伯母應該咁啱冇魚肉整魚肉豆腐姐

我爸上次都係咁
隔夜豆鼓蒜蓉蒸排骨煲蕃茄湯 成層油係面
話佢 佢竟然反駁 "有咩問題 唔通蒸過既雞翼唔可以放落去煲粥咩"

不過佢平時正常煮野係好好食 係有時自創新菜式就出事

Um .......
同我屋企打邊爐有啲似
有咩隔夜餸都倒落去煲

你舅父應該身同感受

炒洋蔥勁撚好食
豉油 蠔油 黑椒 就咁餸飯食一星期都得

我媽平時煮嘢普通，又係好鍾意自創怪異菜式，學電視煮餸
佢個宗旨係食得唔好嘥，所以好多食剩嘅肉佢都攞去煲湯

粟米羹諗住加豆腐
點知冇豆腐用左薑汁豆腐花代替

牛肉乾夾麵包

魚香麻婆豆腐
呀媽話既然你兩樣都鐘意食 咪煮埋一碟囉
結果成晚笑鳩佢

焗豬排飯煲蕃茄薯仔紅衫魚湯

薑蔥麥樂雞算唔算

士多啤梨炒牛肉

仲未見到麥皮烏冬

茄汁焗豆蒸蛋

海參飯
但幾好食

有無人食過西蘭花炒蘿蔔？

番茄薯仔魚雲湯，加蜜棗，仲問我想唔想落埋田七粉

三腸飯 , 臘腸+潤腸+香腸

牛丸白菜蒸水蛋

前幾頁有人po左啦
屌原來麥片黎

隔夜餸夾麵包當早餐

燒腩枝竹煲
自己加竽頭落去一齊煮
但d竽頭唔煎過就咁放落去煲
煲到一pat pat溶緊既cream咁
包住曬所有菇啊肉啊枝竹等等
結果個賣相係所有野都係竽頭色 食咩都有pat cream包住

好送飯

最近一次，紫菜通粉

芫茜煎蛋 鐘意食莞茜既我都頂唔住陣草青味

水餃湯 啲水餃煮溶哂

史雲生雞湯煲蟹柳魚蛋雞蛋